%%%%
\chapter{研究背景}
\section{分散システムにおけるスケーラビリティの確保とスケールアウト}
分散システムには高い可用性が必要とされる。特にクラウドのような大規模な環境においては、急激に増加する負荷やネットワーク分断や部分故障といった問題に対しても迅速に対応し、常に稼動し続けるような安定性・信頼性が求められる。

分散システムの可用性を確保する戦略 \cite{TC}としてスケールアップ、スケールアウトの二つがある。
スケールアップとはシステムを構成する各マシン (のCPUやメモリ) の高機能化、高性能化を図ることで、システム全体の性能をスケールさせることを目的とした戦略である。
従来はこの戦略でシステムの性能向上を図ってきたが、費用に見合った性能向上には限界がある。
%そこで、google をはじめとしてシステムをスケールアウトさせる戦略をとるようになった。

一方、スケールアウトとは、マシン一台あたりの性能を上げるのではなく、安価な商用マシンを並べて並列処理を行うことで、可用性を確保するという戦略である。
スケールアウトでは、一台あたりのマシンが安いため、スケールアップ戦略をとった場合と比べ
費用を押さえて高い性能を引き出すことができる。
しかし、スケールアウトのスケーラビリティ確保の戦略では、マシンの数が増加するほど、システムを構成するマシンやスイッチなどのハードウェアが故障を起こす確率は増加する。つまりシステム全体での平均故障間隔 (MTBF) が非常に短くなってしまう。
%例えば、各マシンの1秒あたりの故障 する確率がp = 0 .001、マシンの台数を1000 とする。
%この時、1秒あたりシステムで故障が起きる確率は p=0.63 に跳ね上がる。
そこで、ハードウェアは常に故障するということを前提としたシステムの設計が必要となる。

\newpage

\section{故障検知の代表的プロトコルgossipプロトコルとその問題点}
故障検知とは、故障したマシンに接続する他のマシンから故障を検知する仕組みである。
またシステムの整合性を保つためには、各マシンが故障したマシンを検知するだけでなく、検知した情報を伝搬しあうことでシステム全体としての合意を取らなければならない。
故障検知を行う代表的な手段にgossipプロトコルを応用する方法がある。
gossipプロトコルとは、ソーシャルネットワークで見られる噂 (ゴシップ) の伝搬をモデルとしたアルゴリズムである。
gossipプロトコルを利用して故障の情報を他のマシンに効率よく伝達することが可能である。
一方で、特にクラウドストレージにおいては故障検知によるネットワークやCPUなどのリソース消費を控えばければならない。
なぜなら、クラウドストレージにおけるメインタスクはクライアントからのデータの読み書きリクエストを処理することであり、故障検知はサブのタスクに過ぎないからである。メインタスクの効率を圧迫するようなリソースの消費は許されない。
すなわち、CPUサイクルや使用するネットワークバンド幅が限られている環境で故障検知が実現されることが求められているのである。
これらの問題を解決するためにgossipプロトコルを応用したさまざまなプロトコルが提案されている。



\if0
%\section{Javassist}

% 引用の例
Javassist~ \cite{Chiba2000,Chiba2001a}は...

Javassistは \cite{Javassist}で配布されている。

%\section{Addistant}
\fi
